<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<scale>
  <order>5</order>
  <title>Yale-Brown强迫量表</title>
  <key>yale-brown</key>
  <instruction>1-5题是强迫思维，6-10题是强迫行为，请依照你主要的强迫症状作答，选出符合的选项</instruction>
  <question>
    <position>1</position>
    <content>强迫思维占据时间：你有多少时间被强迫思维所占据？是否经常出现？（不包括非强迫性的、与自我相协调的、过分而合理的反复思考，或沉缅于这种想法。）</content>
    <choice>完全无强迫思维。(回答此项，则第二、三、四、五题也会选0，所以请直接作答第六题)</choice>
    <choice>轻度。（每天少于1小时），或偶尔出现。</choice>
    <choice>中度。（每天1-3小时），或频繁出现（一天多于8次，但多数时间里没有。）</choice>
    <choice>重度。（每天3-8小时），或出现非常频繁（一天多于8次，且多数时间里都有。）</choice>
    <choice>极重度。（每天多于8小时）。或几乎持续性出现（出现次数太多而无法统计，并且几乎每个小时都出现数次。）</choice>
  </question>
  <question>
    <position>2</position>
    <content>社交或工作能力受强迫思维影响的程度：强迫思维使你在社交或工作中受到多少干扰？有没有因此而使你不能完成某件事情？（如果现在没有工作，则强迫思维对每天日常活动对妨碍有多大？回答此题时，请想是否有任何事情因为强迫思维而不去做或较少做）</content>
    <choice>无。</choice>
    <choice>轻度。轻度影响社交或工作，但整体活动未受影响。</choice>
    <choice>中度。肯定影响社交或工作，但还可加以控制。</choice>
    <choice>重度。社交或工作受到相应程度的损害。</choice>
    <choice>极重度。丧失社交或工作能力。</choice>
  </question>
  <question>
    <position>3</position>
    <content>强迫思维所致痛苦烦恼程度：你感受到多少痛苦烦恼？（在此只评定由强迫思维所致焦虑，而非广泛性焦虑或与其它症状有关的焦虑。）</content>
    <choice>无。</choice>
    <choice>轻度。较少有痛苦烦恼，且程度较轻。</choice>
    <choice>中度。经常有痛苦烦恼，但还能控制。</choice>
    <choice>重度。感明显痛苦烦恼，且次数很多。</choice>
    <choice>极重度。近乎持续感烦恼，以至什么事情都不能做。</choice>
  </question>
  <question>
    <position>4</position>
    <content>对强迫思维的抵制：你做过多少努力来摆脱强迫思维？一旦强迫思维出现，你多少次试图转移注意力或不理会它？（在此对试图摆脱强迫思维所做的努力作评定，而不论事实上成功与否。）</content>
    <choice>一直努力去克服强迫思维，或者症状轻微而无需主动去抵制。</choice>
    <choice>大部分时间里试图去克服。</choice>
    <choice>做过一些努力试图去克服。</choice>
    <choice>服从于所有强迫思维而没有克服的企图，但有些勉强。</choice>
    <choice>完全并且乐意服从于所有的强迫思维。</choice>
  </question>
  <question>
    <position>5</position>
    <content>控制强迫思维的程度：你能控制住多少强迫思维？你成功地阻止或转移了多少强迫思维？</content>
    <choice>完全能控制。</choice>
    <choice>基本能控制。能通过做些努力和集中思想来阻止或转移强迫思维。</choice>
    <choice>能控制一些。有时能阻止或转移强迫思维。</choice>
    <choice>很少能控制。很少能成功地阻止强迫思维的进行。很难因转移注意力而摆脱强迫思维。</choice>
    <choice>完全不能控制。完全无意地在体验强迫思维，很少能甚至仅是瞬间地摆脱强迫思维。</choice>
  </question>
  <question>
    <position>6</position>
    <content>你在强迫行为上用了多少时间：你有多少时间用于强迫行为上？是否经常出现？（如果强迫行为主要表现为有关日常生活的仪式动作，你在日常活动中出现仪式动作时，完成这项活动所用时间比正常人增加多少？）</content>
    <choice>无。（回答此项，则第七、八、九、十题也会选择无）</choice>
    <choice>轻度。（每天少于1小时），或偶尔出现。</choice>
    <choice>中度。（每天1-3小时），或频繁出现（一天多于8次，但多数时间里没有。）</choice>
    <choice>重度。（每天3-8小时），或出现非常频繁（一天多于8次，且多数时间里都有。）</choice>
    <choice>极重度。（每天多于8小时）。或几乎持续性出现（出现次数太多而无法统计，并且几乎每个小时都出现数次。）</choice>
  </question>
  <question>
    <position>7</position>
    <content>受强迫行为干扰的程度：强迫行为使你在社交或在工作中受到多少干扰？有没有因此使你不能做某些事情？（如果目前没有工作，则强迫行为对每天日常生活的妨碍有多大？）</content>
    <choice>无。</choice>
    <choice>轻度。轻度影响社交或工作，但整体活动未受影响。</choice>
    <choice>中度。肯定影响社交或工作，但还可加以控制。</choice>
    <choice>重度。社交或工作受到相应程度的损害。</choice>
    <choice>极重度。丧失社交或工作能力。</choice>
  </question>
  <question>
    <position>8</position>
    <content>强迫行为所致痛苦烦恼程度：如果阻止你正在进行中的强迫行为，你会有什么感觉？</content>
    <choice>无。</choice>
    <choice>轻度。阻止强迫行为后仅有轻度焦虑，或在进行强迫行为时只有轻度焦虑。</choice>
    <choice>中度。在强迫行为受阻时，焦虑有所增加，但仍可忍受，或在执行强迫行为时，焦虑有所增加而仍可忍受。</choice>
    <choice>重度。在执行强迫行为时，或被阻止执行时，出现显著持久的焦虑，且越来越感不安。</choice>
    <choice>极重度。在改变强迫行为的任何干预，或在执行强迫行为时焦虑体验难以忍受。。</choice>
  </question>
  <question>
    <position>9</position>
    <content>对强迫行为产生的抵制程度：你做了多少努力以摆脱强迫行为？（只评所作的努力，而不论事实上成功与否。）</content>
    <choice>总在努力试图摆脱强迫行为，或症状轻微而无需摆脱。</choice>
    <choice>大多数时间在试图摆脱。</choice>
    <choice>做过一些努力欲摆脱。</choice>
    <choice>执行所有的强迫行为，没有想控制它们的企图，但做时有些勉强。</choice>
    <choice>完全并心甘情愿地执行所有的强迫行为。</choice>
  </question>
  <question>
    <position>10</position>
    <content>控制强迫行为的程度：你想执行强迫行为的内心驱动力有多强？你能控制住多少强迫行为？</content>
    <choice>完全控制。</choice>
    <choice>基本能控制。感到有压力要去执行强迫行为，但往往能自主地控制住。</choice>
    <choice>部分能控制。感到强烈的压力必须去执行强迫行为，不努力的话便控制不住。</choice>
    <choice>很少能控制。有很强烈的欲望去执行强迫行为，费尽心力也只能延迟片刻。</choice>
    <choice>不能控制。完全不由自主地欲望去执行强迫行为，即使作片刻的延迟也几乎不能。</choice>
  </question>
</scale>